% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a8ad0&id=5L12-2&n=2&d=10&s=9&s2=false&s3=0
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Réduire
% @Titre Réduire une expression 
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Réduire les expressions suivantes.
  \begin{enumerate}
 \item $=2x+9x$
  \item  $=7x+6x+2$
   \end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
         \item $=6c+4c+9={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10c+9}}$
    \item $=9x+4x+7={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{13x+7}}$
    \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Réduire une expression, c'est factoriser les termes ayant un facteur commun qui permet de réduire l'expressions.\\
Exemple : 	$4x+5x=(4+5)x=9x$ mais $4x+5$ ne peut se factoriser, il n'y a pas de facteur commun.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}
    \item $=6c+4c+9={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10c+9}}$
\item $=9x+4x+7={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{13x+7}}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}